郭榮鏗指若港區國安法案件屬嚴重罪行 應在高院審理

立法會法律界議員、公民黨郭榮鏗表示，如果涉及「港區國安法」的案件是新民黨主席葉劉淑儀所指的嚴重罪行，就應該在高等法院審理，並設有陪審員審議。

他說，檢控官決定有關案件在哪一級的法院審理，是要視乎案件的嚴重性，根據香港法例，所有嚴重罪行，包括叛逆罪、煽惑叛變，以及涉及7年或以上刑期，或者終身監禁的罪行，就一定要在高等法院審理，而高等法院的刑事案件必須要有陪審員審議，這是本港行之已久的法律原則，亦有清晰的國際法基礎。

對於律政司司長鄭若驊指刑事法律一般不設追溯期，但亦有例外，郭榮鏗質疑鄭若驊是想將恐懼注入市民心中。郭榮鏗說，有國際法之中，可能有追溯期的個案，是涉及滅族或大規模屠殺。

呢個奶共政權樣樣都與民為敵 遲早成個陪審員制度都取消埋